{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_027135",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438271",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 여수시·광양시'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "태인도"
    },
    "text": "海で得た海苔を利用しておいしい料理を作り、光陽海苔で有名な地域である光陽の泰仁島についてのお話です。太仁島は面積が5.87km2で、蟾津江河口の干潟に形成された島です。以前は海苔養殖地として有名でしたが、製鉄所が建設され、住民は近くの工場で働くことが多くなりました。泰仁島には三峰山があり、山を登るとグンギ村と蟾津江が見られます。グンギ村はチョンウチと関連した説話で有名なところですが、チョン·ウチがグンギ村に王宮を建て、蟾津江を漢江に変えた話です。グンギ村には、チョンウチが杖を逆さに挿して木が新しく生えたという話もあります。泰仁島の住民は過去には海苔養殖で生計を立てていましたが、製鉄所によって仕事の募集が減りました。しかし、製鉄所近くの干潟は汚染によりカキの採取や漁労行為が禁止されました。以後は海苔を養殖することが減ったようです。泰仁島には全羅南道記念物に指定された「光陽·シシ''」があり、キム·ヨイクが海の養殖を開発し海苔を生産したと伝えられています。光陽の海苔は味と歴史性で有名ですが、今回は海苔の生産道具やキム·ヨイク公の位牌などが展示されています。また、海苔にまつわる伝統遊びとしては、「龍池クン」が約300年間続いてきました。光陽市は、この記録を保存するために遺物展示館を増築する計画だと発表しました。人々は海苔と食卓との密接な関係のため、海苔への愛着を持っています。海苔があると食欲も出て、海苔とキムチ、味噌なしでは生きていけないようです。テイン島とギャン島はかつて非常に重要な場所だった。泰仁島は海と干潟が豊富で島民の仕事場であり、海苔養殖とうなぎ養殖で収入を上げた。ゲンゴ·ハギはウナギとユリを輸出して有名になった。しかし、今は海苔養殖とうなぎ養殖ができなくなり、浦口は消えてしまった。蟾津江はガン·ガンダムの発源地で、現在はその有名なコノシロ漁とユン·ドンジュ詩人の遺稿保存家屋がある。蟾津江は以前から変わらず流れており、泰仁島と望徳浦の話は蟾津江を知っている人たちに依然として知られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "泰仁島の面積はいくらですか？",
            "answer": "泰仁島の面積は5.87km2です。"
        },
        {
            "question": "泰仁島はどのように形成されましたか？",
            "answer": "泰仁島は蟾津江河口の干潟に形成されました。"
        },
        {
            "question": "泰仁島には何がありますか？",
            "answer": "泰仁島には三峰山、グンギ村、蟾津江があります。"
        },
        {
            "question": "グンギ村の説話は何ですか？",
            "answer": "グンギ村の説話としては、チョンウチが王宮を建て、蟾津江を漢江に変えた話や、杖を逆さに挿して木が新しく生えた話があります。"
        },
        {
            "question": "泰仁島の住民は何で生計を立てていましたか？",
            "answer": "泰仁島の住民は以前は海苔養殖で生計を立てていました。"
        },
        {
            "question": "なぜ海苔養殖が減ったのでしょうか？",
            "answer": "海苔養殖が減った理由としては、製鉄所の建設による仕事の募集の減少や、干潟の汚染によりカキの採取や漁労行為が禁止されたためです。"
        },
        {
            "question": "光陽の海苔はどういう特徴がありますか？",
            "answer": "光陽の海苔は味と歴史性で有名です。"
        },
        {
            "question": "泰仁島の遊びについて教えてください。",
            "answer": "泰仁島の伝統遊びとしては、「龍池クン」というものが約300年間続いています。"
        },
        {
            "question": "光陽市の遺物展示館で展示されているものは何ですか？",
            "answer": "光陽市の遺物展示館では海苔の生産道具やキム・ヨイク公の位牌などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "海苔と食卓の関係について教えてください。",
            "answer": "海苔と食卓は密接な関係があり、海苔があると食欲も出ると言われています。海苔とキムチ、味噌なしでは生きていけないという人もいます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 630,
        "QA": 401
    }
}